[
  {
    "id": "1",
    "type": "single",
    "stem": "确立毛泽东思想为全党的指导思想的会议是()",
    "options": ["瓦窑堡会议", "洛川会议", "遵义会议", "中共七大"],
    "answerIndex": 3,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "2",
    "type": "single",
    "stem": "抗日战争时期,中国共产党解决农民问题的基本政策是()",
    "options": ["没收地主土地", "减租减息", "按人口平均分配土地", "土地国有"],
    "answerIndex": 1,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "3",
    "type": "single",
    "stem": "延安整风运动的最主要任务是()",
    "options": ["反对党八股以整顿文风", "反对宗派主义以整顿党风", "反对主观主义以整顿学风", "反对官僚主义以整顿作风"],
    "answerIndex": 2,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "4",
    "type": "single",
    "stem": "抗日战争时期,国民党第二次反共高潮达到顶点的标志是()",
    "options": ["平江惨案", "陇东事变", "皖南事变", "晋西事变"],
    "answerIndex": 2,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "5",
    "type": "single",
    "stem": "全国抗战爆发后,共产党领导的敌后战场取得的第一个大的胜利是()",
    "options": ["淞沪会战", "平型关伏击战", "台儿庄战役", "百团大战"],
    "answerIndex": 1,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "6",
    "type": "single",
    "stem": "1937年8月,中国共产党制定《抗日救国十大纲领》的会议是()",
    "options": ["中共七大", "中共扩大的六届六中全会", "洛川会议", "瓦窑堡会议"],
    "answerIndex": 2,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "7",
    "type": "single",
    "stem": "面对日军的大举侵略,蒋介石在1931年7月的方针是()",
    "options": ["绝对不抵抗", "以华制华", "自强之术,必先练兵", "攘外必先安内"],
    "answerIndex": 3,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "8",
    "type": "single",
    "stem": "中国共产党领导的民主政权实行“三三制”原则是()",
    "options": ["解放战争时期", "大革命时期", "土地革命时期", "抗日战争时期"],
    "answerIndex": 3,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "9",
    "type": "single",
    "stem": "日本开始实施变中国为其独占殖民地的事件是()",
    "options": ["华北事变", "卢沟桥事变", "九一八事变", "皇姑屯事变"],
    "answerIndex": 2,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "10",
    "type": "single",
    "stem": "华北事变发生后，中国共产党组织领导的“一二·九”运动标志着()",
    "options": [
      "中国抗日战争进入全民族抗战的新时期",
      "中国人民抗日救亡运动新高潮的到来",
      "中国人民局部抗日战争的开始",
      "中国抗日民族统一战线的形成"
    ],
    "answerIndex": 1,
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "11",
    "type": "multiple",
    "stem": "毛泽东在《论持久战》中指出,抗日战争要经过三个阶段是()",
    "options": ["战略相持", "战略防御", "战略反攻", "战略退却"],
    "answerIndices": [0, 1, 2],
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "12",
    "type": "multiple",
    "stem": "1939年7月,中共中央发表宣言,明确提出的口号是()",
    "options": ["巩固国内团结,反对内部分裂", "放手发动群众,壮大人民力量", "力求全国进步,反对向后倒退", "坚持抗战到底,反对中途妥协"],
    "answerIndices": [0, 2, 3],
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "13",
    "type": "multiple",
    "stem": "中国共产党在抗日民族统一战线中的策略总方针是()",
    "options": ["打击资产阶级", "争取中间势力", "孤立顽固势力", "发展进步势力"],
    "answerIndices": [1, 2, 3],
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "14",
    "type": "multiple",
    "stem": "中共七大把党在长期奋斗中形成的优良作风概括为三大作风，即()这是中国共产党区别于其他政党的显著标志，是使党的路线、方针、政策得以顺利贯彻的根本保证。",
    "options": ["和人民群众紧密联系在一起的作风", "谦虚谨慎、艰苦朴素的工作作风", "理论和实践相结合的作风", "批评与自我批评的作风"],
    "answerIndices": [0, 2, 3],
    "explain": ""
  },
  {
    "id": "15",
    "type": "multiple",
    "stem": "抗战初期国民党正面战场上组织的会战是()",
    "options": ["武汉会战", "忻口会战", "淞沪会战", "徐州会战"],
    "answerIndices": [0, 1, 2, 3],
    "explain": ""
  }
]
